小偽虎鯨銅鑼灣避風塘慘死 屍身嚴重腐爛

香港海洋公園保育基金今早9時接報，一條偽虎鯨擱淺於銅鑼灣避風塘。保育基金人員到場後，證實擱淺的偽虎鯨已死亡，屍身嚴重腐爛，屬第四級，初步估計，死去的偽虎鯨為雄性，年幼，惟因鯨屍體積較大，身長3.60米，難以運輸，鯨豚擱淺行動組將把其頭顱、胸鰭及內臟運返海洋公園，作進一步檢驗，以便了解死因，暫未能確定死因。

偽虎鯨是全球體型第四大的海豚，屬於外海品種。牠主要出沒於亞熱帶及溫帶的開放水域，成年雄性體長可達6米。本港分別於1983、2000、2002及2005年發生偽虎鯨擱淺個案；而在香港水域發現偽虎鯨出沒的記錄分別為1996及2014年。
香港海洋公園保育基金呼籲公眾，若發現懷疑鯨豚擱淺個案，可致電1823熱線，並提供發現擱淺的時間、地點、相片(如有)，讓行動組能盡快到場跟進。

好恐怖

大家可以留意下條尾係比條繩綑住

人類真係唔配擁有地球

香港都有